(香城online高級裝)你地搵到屬於自己既戰場未？

好好好多謝大家對上個post既支持，應承大家嘅教學大全如下

首先係加固/製作護具嘅主要四大主要材料:
1.碳纖維-層間連結是不規則的，防止滑移，因此強度有保證，其次耐高溫、防輻射、耐水、耐腐蝕
2.芳綸纖維-耐熱且強力的合成纖維，多應用於軍事裝備，例如彈道級防彈背心織物
3.玻璃纖維-作為增強物料，質量輕、化學性穩定、減磨、抗老化、防水防潮及絕緣
4.縱向碳纖維

二:纖維布保存方法
所有纖維布嘅存放都有技巧，均需要好好保存先可以確保纖維嘅質素唔會退減，例如芳綸纖維會因為紫外光嘅照射而令到功效減半、玻璃纖維過度對摺會令到纖維勞損，積聚大量灰塵會增加製成品嘅重量，好似保鮮紙禁用啲粗啲既筒捲起擺入去，最好放係啲陰涼地方， 以製造飛機部件嘅情況為例，纖維會被放係雪櫃，並登記每一次取出嘅時間，假如取出嘅時間超出時限，餘下嘅纖維將不能再使用， 所以大家要好好保存纖維，避免造成浪費。

所有要準備嘅用具容器/注意事項

一.揀選不同形態/粗幼嘅纖維
粗嘅纖維較難做曲面，主要原因係製作曲面過程中會因為內在嘅細能而彈起，難以固定並用於面積細嘅物品
幼嘅纖維承受能力則較弱，要用多幾層
因此建議用粗嘅纖維製作平面，幼既則用於製作刁鑽細緻位

二.膠水
亦係聚酯樹脂，其實唔單止呢隻，仲有好多唔同選擇，不過其他我一次都無試過，所以現階段都係揀返聚酯樹脂。而膠水變硬嘅原理，係分子排列成鍵，互相連結架橋現象而形成固態塑膠，據我所知有兩個情況下會令到分子排列，就係熱量同催化劑，催化劑嘅作用係喺膠水入面產生放熱現象(exothermic reaction)如果撈少量膠水，則低於300ml的話，需要跟足指引落催化劑，甚至乎多啲，因為喺放熱反應入面，係會有熱力流失既情況，而無熱到啲膠水當然唔會硬，當你混合大量膠水嘅時候，放熱反應會流失少咗， 膠水得到嘅熱力多咗，如果催化劑嘅量不變不減，可能會令到膠水嘅成型時間過快，參考圖如下

三.粗幼油掃
搽膠水最好用粗嘅軟油掃，硬啲嘅細油掃亦有助推走纖維入面嘅空氣

四.膠桶
用嚟裝膠水用，將兩隻膠水倒入去再用棒將佢哋混合。表面面積越大可以令膠水嘅熱力流失多啲，有助避免膠水過早硬化

五.裁縫鉸剪
最起碼可以剪到牛仔褲嘅先合格，普通鉸剪仔係剪唔到芳綸纖維，剪嘅時候都要有技巧，用手夾緊較剪兩邊嘅刀刃，有時剪唔到可能唔係鉸剪嘅問題，係人嘅問題，識得攞起把鉸剪，唔等於識得用。其次系你想剪既位置抽出一至兩條纖維，方便自己剪同埋唔會散開。如圖，睇纖維分縱橫，睇光暗分斜邊，呢點大家要留意！

六.磨機
七.磨沙紙越粗越好
八.合成橡膠無粉手套
手套需要預多啲，因為會做得方便啲，唔使搞到周圍污糟曬， 手套如果沾上好多膠水就即刻換，唔好等。好處係戴左手套後可以用膠水塗喺手套上，用手推出物件所需紋路/入面嘅空氣同埋多餘嘅膠水。

九.幼頭水筆
畫要剪裁嘅範圍如果支筆太粗 ，會造成剪裁有些少困難，位置略有偏差都會影響成品

十.豬嘴眼罩
用磨機打磨/切割製成品嘅時候，會有大量灰塵及飛濺物，主要用作保護自己

十一.膠水桶
當用磨機打磨製成品嘅時候 ，盡量喺水桶既正上方進行， 可以令大部分灰塵落喺水表面，當水嘅表面比灰塵，積滿嘅時候輕輕攪拌，就可以繼續吸收灰塵

十二.膠紙，保障除加固位置外其他範圍不受膠水沾染
十三.拉尺， 量度分寸嘅時候用

十四.3M膠紙轆/ikea塵轆
於各大超級市場/分店有售，可以清理皮膚上面嘅纖維，需時候雖然略長，但係唯一一樣你唔買會後悔嘅用品
十五.針線

首先對唔住我遲咗出post，接下來我會開始教大家整纖維，鍾意嘅巴打絲打，可以自己訂料/準備好以上器材，我會係度附有詳盡嘅解釋同製作方法。

第一， 纖維製作分為兩大類，分別係加固原有物品及複製或創造新物品，依家先講下新手級嘅加固原有物品。

二.揀編織纖維嘅技巧，簡單分為織同無織，平織嘅纖維可以抵禦兩個方向嘅力，而無織到嘅就係縱向纖維，只可以抵禦一個方向嘅力， 喺度用一幅圖具體解釋下兩者之間嘅分別。左邊嘅係縱向纖維板，喺纖維末端嘅a點，會難以見到喺另一個末端嘅b點，但係c點同d點就非常之容易觸碰到大家。而右邊嘅係平織纖維板，可以抵禦到 ab 同cd之間嘅力，難以將纖維板摺起，但係卻不能抵禦e點去f點同g點去h點嘅力，即係不能抵受扭動力。

材料介紹大致講到去呢度，跟住落嚟就係實戰篇 會講下點樣整

今日我搵咗一個由膠皮所整成嘅拳套做實驗，我打算喺拳套手背位置加上纖維，首先第一樣要考慮嘅係成本效益，其次嘅就係耐用度同可行性， 跟住就要分開剪裁纖維布，以今次實驗為例，假如拳套背面嘅纖維唔剪開三塊一塊過的話 會影響到活動能力，所以根據關節位會分三塊，提升靈活度。

首先用磨砂紙打磨一下膠皮，拳套輕微啞色之後 就可以用天拿水加抹布抹走剛才的殘餘物，為咗保證纖維唔會喺拳套上移左移右，所以會用針線將纖維布縫喺拳套背面，簡單縫固定就可以，因為之後就會加膠水。

落膠水之前就先將ab膠水混合，視乎自己嘅用量， 應該先落a膠然後一邊攪拌再一邊加入b膠，可以避免發生強大嘅化學反應爐，膠水嘅比例係二比一，一份催化劑兩份膠水，記得二比一嘅單位係重量係g。

當膠水撈好之後用大油掃塗在玻璃纖維表面上，玻璃纖維變成半透明或者大部分透明即可，然後就可以黐上預先剪裁好嘅纖維布，纖維布嘅分層都好講究，一般嚟講我會將碳纖維擺喺最出面，芳綸纖維就喺中間，玻璃纖維就最入面，因應其他情況，排列嘅次序可以唔一樣。但一定要記得，芳綸纖維唔能夠成為最外層的纖維，因為芳綸纖維接受紫外光照射後，功效減半，形狀亦會變，改變不是一瞬間的而係長時間既影響，所以記得唔如好將芳綸擺外層。

下一個步驟，將膠水塗喺鋁板上，然後將碳纖維放喺膠水上，跟住將膠水塗滿，然後放芳綸纖維放在旁邊空位上，然後用油掃將兩者表面都塗滿膠水 然後將芳綸纖維反到碳纖維表面，重覆在空位塗膠水在縱向纖維表面，完成後便可以反於芳綸纖維布上，然後就可以用略硬的油掃把中間的空氣泡推出，並抽起事先放於下面的鐵線，把三層纖維放於原先縫好的玻璃纖維表面，注意纖維塗上膠水後當中是否有空泡位置，如有的話會影響製成品硬度。

重複以上步驟後便可以得到製成品，待膠水乾後就可以進入打磨工序

多謝大家比時間入黎睇，安全頭盔嘅加固為下篇！！！！好快出！！

喺呢度想多謝翻大家嘅關注，連續工作咗20小時之後終於可以講啲同纖維少啲關係嘅事，就係喺我哋有呢個想法到去做碳纖維製作呢件事，當中遇到嘅挫敗相當之多，我哋用過唔同方法，撞過唔同嘅板，每一次以為成功嘅時候失敗卻在眼前，但 令我地一次又一次振作起嚟嘅就係想繼續踏足前線嘅動力。

抗爭運動入面每個人都擁有屬於自己嘅戰場，文宣有文宣嘅難度，前線有需要面對嘅風險， 和理非需要突破自身嘅心理道德枷鎖，而我嘅戰場就係喺製作護具上面，攰嘅時候諗下身邊嘅人如何喺屬於佢嘅戰場上面奮鬥， 記住你永遠都唔係孤單嘅一個人，而係有一大班人同你一齊奮鬥，加油。

喺度再次多謝係tg group入面留低過意見或者加入群組嘅人，有機會會再開翻，你哋啟發咗我好多嘢，所以嚟緊我會再整多啲唔同嘅護具畀大家。 有好多巴絲都問點樣可以幫手，其實我地想知道前線最多最常用嘅安全帽型號，除左工地帽外，同埋我想知道畀3m眼罩高級別但係又唔太貴嘅防爆眼罩， 大家有考慮轉既型號系咩？最好有圖。
嚟緊有機會我地會舉行一啲眾籌嘅活動，希望大家多多支持，亦都在此呼籲想整碳纖維嘅人，唔好諗啦！！即刻去試做，幫自己度身訂做一套護甲啦。

話説有一日發咗一個好奇怪嘅夢，就係當我幫護具搽咗最後一陣膠水嘅時候，身邊有塊玻璃突然間爆開，好多玻璃碎黐咗喺塊護甲上面，黐到實曬好尖又好可怕，所以大家製作嘅時候記得要注意環境安全唔好畀呢啲意外發生，有陣時食完飯啲刀刀叉叉都會唔覺意跌咗喺啲表面，黐咗喺度好耐好耐最後就乾咗喇。無特別意思。

喺度想講多第二樣廢話， 就係見到隔離台眾籌整民主女神像，的確算係文宣嘅極致，但如果我地有七萬蚊，可以整到1500隻護甲，即係380幾套連手臂護脛骨嘅護甲。當然民主女神像象徵住香港人嘅團結，我亦都唔係想講我可以整到幾多嘢，又或者系有幾缺錢。對唔住但我既意見係，民主女神像應該係喺勝利嘅時候聳立，比起喺未勝利嘅時候聳立更有意思，並紀念長立於香港人定下初心之地。

抗爭運動入面唔係贏就係輸，從來都冇打和呢回事，真心問左自己好多次，去到今日我哋贏咗啲乜嘢？但始終要抱有希望，更希望保護大家，兄弟爬山，不分化不割蓆，純粹係做完嘢有啲悶講多幾句。

推下

希望大家一齊努力

一齊期待下篇 期待8月31見到大家

推

push

成品出左會系下篇加埋相 呢個系示範 我地最後會再加一層碳纖維系面 相信大家可以做得更好

喺通風地方先好做
陣味好臭

good post